香港銀行業有崩潰危險 儲備早已達不到聯儲局要求一半

香港銀行業有崩潰危險

可能你以為我危言聳聽，事實上，我對香港銀行業十分厚道，為他們說了好話。銀行的資產風險有多少就是銀行的財政風險有多少。2013年，香港錯過了樓市軟著陸機會，香港銀行業走上不歸路，香港金融喪鐘已經敲響。

2019年1月17日，聯儲局發出的大型銀行儲備要求是10%存款。香港未償還樓按總金額約12,000億港元，不包括二按、相關私人信貸和發展商貸款。2019年3月30日執筆時，香港銀行業結餘只有約540億。不要說香港的銀行無法達到聯儲局的10%儲備要求，連一半也達不到。

樓市崩潰，銀行業內的天價樓按會有約1萬億港元壞賬。整個香港銀行業賠了也不夠。這就是1990年代日本各大銀行遭到滅頂之災的原因，儲備太少，天價樓按太多。銀行掏盡老本也賠不起。

執筆時，匯豐銀行最優惠利率5.125厘，P-2.75厘按揭計劃的實際利率是2.375厘，另加2%現金回贈。美國高盛銀行的附屬Marcus銀行5年定存利率是3.1厘，向匯豐銀行借樓按存入美國Marcus銀行淨賺年息0.725厘，還撈到2%現金回贈。

如果我是金管局總裁，一定會召見匯豐銀行行長，問問他為何要做2.375厘利息樓按? 為何不將錢存進美國的銀行賺3.1厘?

美國10年國庫債券息率是2.41厘，流動性高，以實行聯匯的香港來說，這是最低風險資產。無論甚麼樓按，風險一定高過美國國庫債券，流動性一定差過美國國庫債券。為何要做高風險低回報生意，還要給客戶2%現金回贈? 銀行存款太多，乾脆買美國國庫債券好了，賺得更多，手續簡便。

香港利率低過美國，因為香港銀行水浸? 真的嗎? 2019年3月中開始的兩個星期，香港銀行體系流失資金200億港元，這是銀行水浸的正常現象嗎? 做了12,000億港元樓按，結餘只有540億，連最低儲備要求一半也達不到，這算是銀行水浸嗎?

如果香港樓價突然跌一半，香港銀行也會突然減少一半。日本經濟失落25年，香港經濟也會最少失落25年。銀行家做傻事似乎是天下烏鴉一樣黑，日本的銀行在1980年代做輸不起的天價樓按; 美國在2000年開始做債仔還不起的次按; 香港在2019年做傻子也不會做的蝕本樓按。總之，銀行做輸不起的樓按，經濟就會崩潰。

留名bin c

兜完一大個圈講到底

都係個句 香港樓市唔會跌

完

樓價不敗喎
全強国黑錢支持

自行加息咪解決到

呢篇野真係好正

地產狗同d客講

美國加息，香港可以唔跟
到香港真係加息，銀行可以唔跟

而家就到警戒線，唔知班aa又有咩野講啦

睇完唔知睇左咩

年年借咁多畀人買樓 仲死咩？

死死地咪叫人還錢囉

不睇也罷
而家根本講乜理論都無用

成篇野講樓市爆就銀行都爆
但係香港樓市都唔會爆
係唔會爆架

唔知講乜，但好似好有道理

當大部分人都覺得樓市無可能爆，佢就會爆

即係大家一齊提款提哂出黎
銀行就冇得唔call loan
樓價

Call loan

D銀行唔借錢比人買樓 發展商點賣樓 賣唔到樓點同銀行借錢買地?
剩係係用樓按去睇個咁大盤既數 嚇鳩d 業主急放

梗係樓市穩陣
買美債 聯儲局有可能加息
香港樓市 只升不跌

如果作者所言屬實
意味著樓市更不要大爆
因為要保護銀行體系

銀行體系結餘=銀行自己既儲備？認真咩。。

理論上係咁 但冇可能囉

岩呀
因為如果銀行爆就即係冚家剷
到時就真係午餐肉屌女

連銀行體系結餘係咩都未搞清楚

香港樓價突然跌一半 咪撚玩喇

exactly

今時今日香港樓價唔能夠用理論解釋
只要涉及大陸資金，西方經濟理論就一定唔work

銀行唔夠錢 可以搵hkma借 hkma好似有成萬億港紙 但個rate係跟美元 姐係高過港紙
如果到時真係有銀行要借hkma P按/HIBOR-P按封頂都要升 變相都係要加息

有錯勿屌 請指正

大家亦不用擔心總結餘跌得很急令利率急速攀升。現時外流資金500億港元，比較1500億港元的總結餘好像比較多，但將500億與過去幾年流入香港銀行體系的一萬多億比較，500億元只是流出一小部分，不算很多。銀行亦持有大量外匯基金票據，約值一萬億港元。當資金緊拙，銀行絕對可以利用票據在貼現窗取得港元流動資金。如果流動性變得非常緊拙令市場運作不暢順，我們亦有方案透過調整票據的發行量加大銀行體系總結餘，增加流動性性。

樓價唔跌你個d全部係廢話

如果真係可以買美國國債 早就買咗 洗同你擇日子呀？ 其實呢個世界有好多嘢好似積木咁 你唔郁佢就無事 照賺樓按 天下太平 一郁就Bye撚Bye了

條友連銀行體系結餘同外匯票據係咩都唔知

我得50萬現金，差銀行500萬portage，咁係咪都都有崩潰危險？
人地差12000億，銀行得540億，人地會還錢嫁麻
乜野邏輯黎？

政府不嬲官商勾結
銀行call 你loan就得，你叫人一齊去call 銀行loan
就會比人拉

睇完第二段已經笑到爆哂啲腸

條需求曲線無限大

妖言惑眾 睇下香港m3有幾多錢啦

廢文

任何事情、理論
一涉及支那就解唔通
因為完全out of control

Call loan唔係大哂㗎
債仔係還唔起就還唔起，賣埋身都搵唔到幾百萬，最多申請破產
你賣埋佢層樓都唔夠嘅
你咪蝕緊自己錢

如果香港樓價突然跌一半，香港銀行也會突然減少一半。

看到呢句就不用看了

除非個壓測造假既啫

否則班人 call loan還唔到， 去破產， 變銀主盤去拍賣， 蝕都係蝕買家既首期&供左個部份， 銀行拎返自己應有嗰部份應該唔難喎

否則 狗政府就唔駛搞咁多制度去扮壓制樓市升勢 但其實係保護銀行體系穩定啦

唔做多d樓按d銀行高層同經理邊有花紅袋？

亂黎

我想問銀行接港圓沽盤接到得番540億 但其實佢會多左美金？ 佢去唱錢啲錢無小到架bo 只係港元小左姐？ 可以直接咁計架咩
利申：唔識

淨係睇到樓市gogogo, 樓市重要得不能爆

佢知唔知自己講緊咩

好多人咁覺得，真係笑出聲

咁壓測係assume咗樓價跌幾多同銀行call loan個數係幾多啫
如果考慮extreme case樓價跌一半，銀行又要佢地即時還四成
咁你搵十皮一個月都死啦，因為根本無咁多儲備

青山走犯

亂up 24 都仲可以出書有人買
香港人智商

2047 !

1. 銀行結餘同最低資本比例 係兩個概念
類似 cash 同 股本

2. 12000億樓按會有10000億壞賬？

呃到部份連登仔
基本概念佢地都未有

個作者一定係廢青 廢淡 買唔起樓

笑左
咩人黎

香港樓價只升不跌，北面瘋狂印銀紙

究竟我浪費咗時間睇咗啲乜

香港銀行嘅核心資本根本長期高於Basel嘅要求

就算冚球產，香港應該都係最後幾個爆嘅地方

香港樓價猶如太陽一樣永不熄滅

有冇ching可以講解下條友點講錯法？
大學生想學野

條友assume一爆就12000億都還全部唔起錢
會total loss姐係d樓唔洗錢我都買到

銀行存款準備金 VS 銀行結餘體系

兩個徹頭徹尾唔同的概念，文章連呢兩樣野的概念都攪唔清，之後的推論就可以不睇

所以唔會有人比個樓市跌

由HSBC 做咗按嘅客，習慣出糧戶口都係出落hsbc，唔洗煩轉賬
一個人一生人咁多月薪，個個月都有現金隊入去，銀行緊係做按啦

不學無術嘅9upper

睇得好辛苦

雖然我認同樓爆=港爆

但篇文真係九唔搭八

就快打WW3你話會點

就快你笑唔出

而家錢都幾易搵
出書話香港爆大陸爆樓爆
就成班淡友課金買本書黎打J

香港銀行既儲備要求
係跟巴塞爾條約
唔係乜撚美聯儲
更唔係簡單講結餘額

支爆加港爆

銀行唔掂你D錢冇曬

到時等50萬存款保證

10%應該係講緊fed要求既存款最低儲備率

首先香港係行緊25%，高過fed要求既好多，銀行亦有遵守

篇文既寫手講既銀行體系結餘係指所有香港註冊銀行係金管局開既戶口既結餘，同銀行存款儲備係兩回事

通常咁講好快大爆

今次係真打仗戰爭 必定爆

轉美元cash

>> 如果香港樓價突然跌一半

如果...完

打仗WW3 is coming soon

講都廢事講

自己睇
對金融有啲啲知識嘅人
都唔會淨係拎540億去講
成篇文on 尻尻

暫時未出現 樓按斷供。 出現左大家可以移民

有言論自由真係好，白痴都可以做KOL

當兩登日夜講支那就快爆 果然唔會爆

一有hkma 接港元既新聞就會有班傻仔出黎

共產黨會唔會俾錢香港？

正評左 見樓市連升兩個月 睇到呢篇文開心晒

你每入銀行一百蚊 銀行就借80蚊出去

"如果我是金管局總裁，一定會召見匯豐銀行行長"

係咪即係存款準備金只係結餘體系嘅一部分？

唔睇新聞上年香港總資本充足比去到20%
都睇下銀行條例minimal要有8%丫

怕撚咩 成個中國堆錢入晒香港樓市 好多人仲天真到話係香港本地人頂住個市

人人都要買樓，剛需剛需

條友係出名9UP架，
幾年前佢話香港平均供樓利率3厘
有FANS 在佢FB PAGE SHOW張供樓單，唔夠一厘
被佢BLOCK左，
後來發現當時供樓利率不足係事實
佢就拉埋管理費、差餉來講

另外，
佢亦貨真價實係一名廢老
在美國打散工、租屋住

連地產佬都話無大陸人黎買樓架話 佢地食得屎

樓市崩潰，銀行業內的天價樓按會有約1萬億港元壞賬

香港樓市點會崩潰，大陸d官/中聯辦買左咁樓，㸃會俾佢有事
樓市冇事，銀行咪冇事，繼續go go go

抵死啦 銀行狗

睇依個post就知有幾多人係人云亦云
基本concept 都未攪清楚 就係到爆爆爆

唔夠結餘咪加息
講到好似世界末日咁

等淡淡開心下都好

差一個恐慌引發d人去銀行攞走曬d錢
咁就爆了
不過應該唔會出現

同總按揭貸款額拉埋銀行同業結餘做分析然後有咁多正評，連登學歷水平都真係偏低

凡樓爆相關post必正評先

好多人睇到射

咁有信心，你咪借盡佢做大規模沽空囉
佔中咗到時自己開銀行都得呀

爆你就爆啦

下次講：
銀行加息，業主可以唔跟

加油聯儲局 港股 紅籌 靠哂你😂

係咪咁多連登仔連基本金融常識都冇，咁多正皮

執筆時，匯豐銀行最優惠利率5.125厘，P-2.75厘按揭計劃的實際利率是2.375厘，另加2%現金回贈。美國高盛銀行的附屬Marcus銀行5年定存利率是3.1厘，向匯豐銀行借樓按存入美國Marcus銀行淨賺年息0.725厘，還撈到2%現金回贈。

如果我是金管局總裁，一定會召見匯豐銀行行長，問問他為何要做2.375厘利息樓按? 為何不將錢存進美國的銀行賺3.1厘?

叫HSBC CEO用拎成千億現金行入去美國高盛分行去做個人定期

哩篇野連基本金融concept都錯L晒

樓市崩潰，銀行業內的天價樓按會有約1萬億港元壞賬。

有冇聽過銀主盤/抵押品？客人唔還mortgage = total loss ?

如果如果......如果你老豆係李嘉誠就唔駛寫埋呢啲鳩屎野，可以日日屌0靚模啦

睇到銀行結餘等於儲備已經可以唔使睇了

即係樓巿捆綁銀行業，咁唔使跌都似，全城為樓巿護行

雖然我亦認為香港樓按嘅風險唔細，不過條友咁去理解同計香港銀行嘅流動性風險真係柒得好緊要喎。

最大風險應該係借咗好多錢比大陸企業

樂觀Sir

連登仔好友依然覺得香港金融體系既獨立於全世界，亦優於美國體系

中五econ都唔識學人寫文

光頭佬有回應佢

留返呢句同日本講

2014年全港銀行借了64,000億

而家大家估下有幾多呢

我已經換曬做美元等港爆

王騎好波,撚爆AA低置狗

睇下金管局數字咪最清楚

點解做樓按唔去做定期，因為人地要買樓住嘛on9

香港銀行俾得起息咩？

第40頁自己睇

銀行總資產24 對外債同負債就22
睇個數字就知

我當堂嚇一跳，然後得啖笑

所有客戶存款就13

「執筆時，匯豐銀行最優惠利率5.125厘，P-2.75厘按揭計劃的實際利率是2.375厘，另加2%現金回贈。美國高盛銀行的附屬Marcus銀行5年定存利率是3.1厘，向匯豐銀行借樓按存入美國Marcus銀行淨賺年息0.725厘，還撈到2%現金回贈。」

普通香港供樓人士可唔可以照跟？

唔會有事既 大陸要保住香港個金融體系同樓市

存款（債）好似多過儲備（4000萬美金），am I right?

如果香港樓價跌一半，仲吸引到中國人嚟買嚟保值
中國最有錢嗰1%嚟買都托到個市
到時個個中國人嚟香港做業主，香港人就租樓，做中國人奴隸

原本以為有料爆
屌，點知簡單野都唔識

中國有幾多錢？債務違約歷史新高。

睇到好撚老檻

小心講野

好友不願面對

真有錢嗰批，唔係充大頭嗰啲

銀行破產收檔我係咪唔洗還錢架

應該拎唒去支那
又可以救黨，又可以出賣私隱
支那最好

依啲人真係9up唔洗本

Lm

唔洗睇

即係話樓市唔會冧 樓價唔會跌

因為一爆就冚港鏟

寫果條友可能真係咁以為

早十幾年銀行體系結餘長期得幾十億，咁係咪全港銀行得幾十億港元係手？

係囉，金管局睇銀行緊到啲銀行成日抱怨

沒事兒

香港6萬億外匯入便，有幾多已經變左人仔
無公佈數字

金管局年報有數字
記得非美元既12%
當中幾多人仔冇講

我知好似暫時唔會發生，但只要一發生就會人踩人急促變壞

有中國係背後
樓市根本冇得跌

心水清

所以我都換定美金，費事到時多個人踩

我知美金好似暫時唔會發生，但只要一發生就會人踩人急促變壞

點面對啊屌，中三定中五教過25%喎 咩叉10%都冇呀

驚咩
香港大把錢
仲有呀爺北水
我先唔驚

係咪抺屎兒分身開post呀 佢層大西北舊樓冧 樓市都未冧啦

睇唔明添

港爆

正解
成篇文章都係垃圾，連銀行結餘係乜都唔知

利申：銀行做過liquidity risk

香港銀行？聯儲局？

篇野一睇到用銀行結餘做比較就知派膠

銀行體系結餘最低好似試過唔夠 100 億，見到拎呢點打飛機就知無料到

係唔係世界第一我就唔知，但香港銀行起碼比美國同強國穩陣。

以中銀香港為例，一級資金充足率19.76%, JP MORGAN 13.9%，建行14.42%。 (唔好講咩最低要求10%啦)

港銀D 錢係多到一個你想像唔到既地步。單係中銀無息資產和銀行同業定期(平均收益 1.9%)已經有8000億港元，點會唔做你按揭生意，直情餓狗搶屎tim la

Ching又傷害兒登樓爆玻璃心

好彩大部份comment 都知呢篇文完全錯哂
但仲有小部份人好心就學下基本金融知識啦

正評冇停過手

仆街好驚即刻去撳晒啲錢出黎先

係高一倍有多
中美爆完都未到香港

有無買樓跌會贏錢個啲？

我唔準你話連登仔

明明連登仔係乜都識，眼光獨到，上至天文，下至地理，無所不知，睇連登仔成日炒車就知

係香銀d錢，定港銀d債

係，too big to fail
即係話政府可控情況下係唔會俾樓市大跌，只容大漲小回
要樓市跌就得返外圍因素

當睇依篇野一睇到個「如果」依個字即係假設啦！你講乜都得咖啦！

Same here😂

full paid 樓 6m
按盡借6成3.6m
cap2.375%pa鎖兩年
現金回贈約2%
即兩年利息支出cap1.375%pa
但有mortgage link
放一半1.8m收返cap2.375%pa息
即係借1.8m兩年利息只須cap0.688%pa
1.8m拎去做港元定期又好
轉美元定期又好
根本冇得輸

阿聾生講到口都臭埋，樓市股市都仲係無事，不過唔怕既，繼續講落去，總會中既。到時可以出嚟認威話：嗱！我一早講左架啦。
不過依個"一早"令唔少人都生左唔少白頭髮，有D啱啱做人老豆，有D連孫都抱埋

條垃圾講咗10年股樓雙爆
美股、港股、港股就越升越高
慘得過仲有班廢柴信眾

楊衛隆條痴線佬黎.... 曬撚曬我d 時間

睇完而個post就知連登成班原來係唔識經濟既傻仔，日日仲話樓爆支爆，而家唔知信唔信好

香港流出的不是港元，而是美元，大家想保本及減少損失的話，最好把最小一半的資產換成美鈔，同埋呢啲錢千萬不要存在港資銀行。幫襯銀行也請儘量選用美資bank

唔好燈
我擺哂啲美金美股入外國戶口

其實佢燈力同沈大屍有得揮

一下引晒班傻淡出嚟

講咁多做咩 加息囉

搞清楚咩係銀行體系結餘先，亂咁嚟，係到嘩眾取寵。
結餘歸零咪加息到同美國一樣囉

寫文條友連dse econ level都冇？

外債呢？外債要用美金還㗎喎

推到過千正評 我地用正評推冧個市

唔識money and banking比佢嚇死，讀過就笑死

根本就成篇廢話黎.....

唔知正評做乜 就算乜都唔識唔識見到假設樓市突然跌一半，都知篇文on9喇下化

唔知係咪有巴打fb覆左佢
條友仲問書，問香港存款準備金率係幾多
香港跟本無呢樣野

所以連登睇香港係啱居然有人話銀行借錢比人樓按，有人買樓發展商就再問銀行借錢，咁先會生生不息呢d叫塘水滾塘魚啊邊到黎生生不息，樓按其實當中係無生產力，你借錢買包，麵包店再借錢整包，炒高個包個價值最後只係為左個包轉，呢家香港就係咁，仲有人話無問題，睇下出邊個世界啦，1700億跌到去500億都有人話無事

香港未償還樓按總金額約12,000億港元，不包括二按、相關私人信貸和發展商貸款。2019年3月30日執筆時，香港銀行業結餘只有約540億。不要說香港的銀行無法達到聯儲局的10%儲備要求，連一半也達不到。
講咩撚嘢中四econ 無讀好？

我又唔覺得篇文係全錯
上半截全部都錯架喇
用按揭借貸當銀行借錢無考慮到樓按係有層樓做底壓
就算有一日樓爆除非所有樓既價值變為0如果唔係都唔會有10000億bad debt 啦
但下半截我覺得錯唔哂
確實而家按揭利率仲低過美債
基本上有資產既人按左層樓買哂美債都夠cover 返按揭
結果金管局個個月都要買港幣去維持返固定匯率
除非按揭加息又或者美國減息如果唔係我諗個情況應該會持續
我諗香港唯一唔加息既原因係因為好多富商都借左銀行錢唔比銀行加息
如果唔係都諗唔到有咩原因一路唔加息
有錯請屌

咁你又忽略哂所有借貸既重要性
用返你個例子 如果無人借錢買包麵包舖一早執左
借貸係有生產力但當債務增長大過生產力增長就會有可能有你所講既泡沫問題
就咁睇樓價確實增長係大過生產力好多
但如果用按揭利率去睇GDP 增長都係高過按揭利率
呢個情況加上樓價增長導致還款年期一直咁增加但係理論上按揭利率無大幅增長既話一樣係可以買到樓而又唔會造成問題
當然呢個係以整體經濟為觀點
事實上我相信香港有好多低收入人仕連首期都儲唔到而上唔到樓同時又有好多中高產人仕以按揭買樓形式去賺息差

咁你又搞錯左啦，你所講就係錢搵錢，用返我個例子，有人有錢借去買麵包，一樣有人無錢借，問題當成個社會都變相都借錢買麵包同草錢去買麵包，咁je係呢個社會所有生產力都供養左去個包到，但包係唔會生產除非佢識生包或者佢識做野，銀行呢個中間人角色之所以可以成為百業之母，係因為佢可以成為經濟ga催化劑，提高生產力同提供生產資本，比如佢借錢比人去開麵包店，麵面店去賣包，賺到去還比銀行，人地食左包可以工作，再去生產，呢家香港就變左，銀行借錢比人去開整包，再借錢比人去買包，左手交右手，當無人再買包，或者無人再整包，只要其中一方出現問題，成個loop就會88，呢家香港好多人都供返嗰二三十年，無人可以保證呢二十年都無事，只要樓市有咩問題，香港銀行就可以88呢家香港同委內瑞拉好似，經濟過份單一，人地石油香港就地產，只要有問題出現，就會88，上邊講到所謂香港人好有錢，其實都只係紙上富貴，五毛話香港銀行大把錢，但同時香港樓按大把債，香港係無法定存款準備金比率

香港只有所謂流動資產比率 (liquidity ratio) ，流 動 資 產 比 率 即 流 動 資 產 （ 如 有 價 債 務 證 券 及 1 個 月 內 償 還 的 貸 款 ， 而 這 些 資 產 必 須 按 照 流 動 資 產 換 算 因 數 調 整 ） 與 限 定 債 務 （ 基 本 上 是 指 1 個 月 內 到 期 的 所 有 負 債 ） 的 比 率 ， 其 計 算 方 法 及 組 成 部 分 載 於 《 銀 行 業 條 例 》

呢個入邊其實係包括短債，股權，同中美行緊ga存款準備金比率，係完全兩回事，只要有人債務還唔到，都會對流動資產比率做成影響，香港同美金聯滙，所以佢無可能同美國行相反經濟政策

可唔可以報警

無錯，你所講就係公司債，企業債，不過無人會留意到大把發展商借錢起樓，政府銀行一直係諗住佢地唔係班業主，只要佢地還唔到錢，銀行無水要call loan，業主賤賣，樓價跌，銀行渣住炸銀主盤跌價（唔好諗咩銀行有實力，hold價唔賣如果咁西利08年就唔會有成萬個銀主盤），銀行越賣越平，直到合理水平，97 03 08經歷太多不過連登講就曬氣，因為班00後無經歷過人踩人呢十年班後生仲要唔草錢唔知要跌到幾多先叫合理合理=經濟平淡都仲供得起

咁你又搞錯左啦，你所講就係錢搵錢，用返我個例子，有人有錢借去買麵包，一樣有人無錢借，問題當成個社會都變相都借錢買麵包同草錢去買麵包，咁je係呢個社會所有生產力都供養左去個包到，但包係唔會生產除非佢識生包或者佢識做野，銀行呢個中間人角色之所以可以成為百業之母，係因為佢可以成為經濟ga催化劑，提高生產力同提供生產資本，比如佢借錢比人去開麵包店，麵面店去賣包，賺到去還比銀行，人地食左包可以工作，再去生產，呢家香港就變左，銀行借錢比人去開整包，再借錢比人去買包，左手交右手，當無人再買包，或者無人再整包，只要其中一方出現問題，成個loop就會88，呢家香港好多人都供返嗰二三十年，無人可以保證呢二十年都無事，只要樓市有咩問題，香港銀行就可以88呢家香港同委內瑞拉好似，經濟過份單一，人地石油香港就地產，只要有問題出現，就會88，上邊講到所謂香港人好有錢，其實都只係紙上富貴，五毛話香港銀行大把錢，但同時香港樓按大把債，香港係無法定存款準備金比率
[/quote]
唔係好理解點解你覺得借錢買包就係無生產力
假設淨係借錢去買包 麵包舖賺多左錢一樣會增加生產最後都係會增加生產力
至於你話有情況導致借貸市場崩潰的而且確係會出現
但我認為呢個情況唔係因係銀行借貸而出問題而係因為其他外生性既原因
參考返當年次按風暴係因為美國銀行借好多錢比還唔到錢既人
甚至好多連首期都比唔起既人先導致樓爆
睇返香港銀行借貸都未有呢個問題發生至少唔會無首期都買到樓先

唔係好理解點解你覺得借錢買包就係無生產力
假設淨係借錢去買包 麵包舖賺多左錢一樣會增加生產最後都係會增加生產力
至於你話有情況導致借貸市場崩潰的而且確係會出現
但我認為呢個情況唔係因係銀行借貸而出問題而係因為其他外生性既原因
參考返當年次按風暴係因為美國銀行借好多錢比還唔到錢既人
甚至好多連首期都比唔起既人先導致樓爆
睇返香港銀行借貸都未有呢個問題發生至少唔會無首期都買到樓先[/quote]

我覺得樓上買包整包個比喻講得唔夠直接，直接講單純住宅本身跟本好低生產力，最多就係再租出，唔會用黎生產或交易，你再投入成本或材料，住宅本身都唔會產出更多價值。就好似防火夾萬一樣，佢幾高級幾多功能都好，你放錢入去都唔會變多，但同夾萬一樣價錢嘅榨汁機，你用錢買水果返黎做果汁賣俾人，重可能賺到俾榨汁機本身價值更多嘅錢。

問題係依個常理係香港完全講唔通，當然已發展國家都唔可能靠工業，但十幾年前香港已經嚴重到做咩野生產服務都好，先要俾房地產係利益上大咬一口，基本同地鐵一樣，低責任低成本但可以不斷加價，就算到宜家香港人已經頂唔順，都因為大陸不斷印銀紙加借錢，香港個樓市唔好講跌，連折舊率都就快可以無視埋，一日有港共政府，你今日買唔起樓，之後都唔洗旨意會比今日更易買到。

你以為你係老闆？全香港都係幫業主打工嘅打工仔咋。所以唔好講已經消失左嘅生產業，其實服務零售各行各業，我地個內需市場都越來越收皮，望下個夜市靜到幾恐怖。萬一樓爆，我地返去50-60年代都可以，準備大家一齊訓後樓梯，因為市面冇乜份工支持到你住板間房。

好多人話大陸條水唔停就可以，事實上香港內需市場收縮到某個點，唔發生支爆，香港個市都會自己爆，到時彌敦道果堆吉鋪，就唔係話業主唔想平租，慢慢變成想租都租唔出。點解？我租鋪做生意賺埋都唔夠交租，做黎做咩？

咁冇內需市場，都有遊客嘛？係啊，我見到自由行開始連土瓜灣都唔放過，但只係因為橫琴同前海未開，你真係以為十三億人都可以自由行黎香港？到果邊開得七七八八，就會出現"由香港帶來所謂港貨，港式服務、港式人員"，大灣區班軍政委唔要港共狗宮乖乖地分俾佢地，本來大灣區就係咁用。香港經濟發展跟本就係死路一條，最後成個香港就變左做個夾萬，零生產零出口零製造，威尼斯二號，跟本住唔到人。

不要怕
支那冇錢咪抄啲有錢佬明星家
呢個做法自古以來都有

當然啲有錢佬明星自本身都身有屎

巴打講中曬地產本身就係無生產力，你個比例好好，呢家香港地產就係個夾萬，但佢唔只放左香港人本身有ga錢，係連未來ga錢都放埋（銀行借），仲要唔係一個人放，發展商放，平民放，咩人都放，連銀行自己都放，佢地以為咁就提高左個夾萬價值，仲攞個夾萬去炒賣，炒高佢，再攞去按，放埋d錢放入攞個夾萬到，當只要有一個夾萬唔值錢成個香港都會88，等同90年代日本

我唔知你有冇了解個美國市場，美國人樓按多數只會按10年，因為咁息平同埋無咁大風險，等同玩窩輪有時間值，其實香港呢家最大問題係好多人都供太長時間，邊個保證到三十年都無問題？咁同無首期買樓有咩分別？加上美國大把產業，都搞成咁，香港就單一到仆街，只要中國仆街，香港都88

好多港豬都搞唔清咩叫價值同價格一個包可以炒到一億，係價格，佢只能個填飽一個人一餐，係價值同港樓一樣，所有物品價格都有一日要回歸返佢ga價格

如果有興趣，了解下當年日本，佢地銀行都係有好嚴謹嘅按揭制度，當年仲要供三代，但一樣爆左

銀行一出事
政府就會狂泵水落去
唔係點有借口CAP你班賤民錢呢

我係覺得大家過於樂觀，以為今次爆一爆最差都係98年03年咁，香港今次個市一爆，的確都一樣係資產蒸發，但今時今日2019年嘅香港已經冇哂廠佬，冇哂小店，冇哂轉口代理，爆左，香港經濟靠保險同金融去支撐？我怕股市正常都會如實反映。加埋旅遊業，都養唔起香港咁多人。

以為爆左就好啦，買樓冇咁貴，租屋可以租大間D，你老闆唔執粒都要凍薪減薪，見識到碩士要求都係7000~8000一個月，到時香港人到時基本冇選擇，唔想做大灣區人都唔可以。

諗起08年邊有人諗買樓，有工開已經開心，仲有壓測又唔會話測下你份工係咪五十年不變其實中共都諗住爆梗，到時仲有藉口拆咗個關，呢家香港真係全民放錢係夾萬，用個夾萬黎搵食

所以我明點解有班人咁想香港經濟死

跌得勁，佢又未必保住份工
到時佢唔係無樓住，係食野都有問題
除非佢好叻啦，揸 cash 就得

心水清
我已經一早做左

唔加息原因係方便支那走資用少D錢

自我感覺良好

如果今時今日銀行call loan,
即係係香港登恒廣告， 叫人團結唔好還果間銀行嘅錢。 等佢收皮。

其實我覺得恒新保險公司 3 厘息都唔合理。
所以我信呢個講法。

以前可能岩既
但香港e家根本唔驚,全強國黑錢頂住
已經脫撚晒軌啦香港

邊到睇到有遵守， 邊到睇到冇

重點係click 完條link 見到係楊偉隆寫，就知道係是日笑話

成篇文章好多概念都係錯用。

點解樓價跌，要即刻還4成？條友唔係有能力繼續供就唔洗比銀行收？想學下野

最慘大家又唔係睇錯哂，的確香港個市點爆都唔會爆到香港樓變一文不值，但奶哂野只係有份接火棒嘅一般市民，大陸果班大官財主重有大把國內國外野係手，佢地會守得住，守到返家鄉。

香港大部份靠份工支撐住去供一個單位嘅人，樓市仆街，經濟下行，收入減少，咁係唔係賣盤唔供就得？負資產都要先補返個差價先可以賣出，一來一回，你供得果十年八年，賣樓基本打和重可能分分負債離場。而家好多人買400萬樓供25年，唔好話跌5成，跌3成都可能變負家產。

基本果班做左物業二按計劃，幾十萬上車嘅家庭一定首先玩完；佢400萬樓供25年，我俾佢已經供左5年，都欠銀行300個左右，跌3成佢就唔供想要賣，實際上睇佢間樓賣280萬之前重要補返20萬俾銀行，即係佢唔想倒扣，跌一兩成就要考慮跳車。香港個市又咁有地區連動性，一開始跳車個價就會開始插水，之後對果堆住唔到人棺材屋影響更大，再黎到正常做3成按揭嘅人到達死亡邊緣，又要同佢地考慮守定放，分分到時租平過供，又多一批人跳車。

香港政府有錢都救唔到你個市，香港個樓市幾多個億啦宜家？要跌，大陸印鈔機LOAD爆都撐你唔起，更唔好講中共只會出口術，唔會實質撐。香港樓市過熱，好多跟本就係唔見得光嘅錢，洗黑錢有拆損好出奇，最少佢地近十年都已經賺唔少。

搞大灣區，跟本就係更進一步擴大香港個樓市，想將成套方程式套入華南，香港仆街就再推附近地方俾錢走，再炒過，再重要當官嘅炒第一波。

香港人錢太多
跌一半即刻full pay 都得

咁爆未丫，未就收工啦

我唔係好認同你話地產係無生產力
始終地產商賺到錢之後一樣都會繼續投資
正如你話夾萬本身係無生產力
但係製造夾賣既人一樣會將賺返黎既錢消費係其他方面
我想指出係借貸按揭本身唔會造成樓爆
反而係其他外性問題導致樓爆然後呢個high leverage 會造成更多問題

但你話香港呢個現況其實唔健康我都認同
即使地產商賺到錢但係佢地只會投資係單一產業 例如係旅遊又或者係購物呢種本地人唔會得益既產業
變相其他以本地人為主既產業確實係會衰退
而當有一日真係因為其他問題導致樓爆
呢個high leverage 既情況就會有好大影響
例如係中國因為任何原因而導致有減少左對香港既需求就絕對會有好嚴重既後果例如呢班係旅遊業工作既人就一定唔會搵到工

我想強調係要有一個外生性既原因而且政府無辦法解決怎至暖和既情況底下先會令到high leverage 引致蕭條
至於你引日本做例子當年都係因為政府唔理解經濟學亂咁簽廣場協議加上石油危機先至導致失去的十年呢種嚴重既後果 如果有生之年可以見證到一個咁大規模既蕭條咁我覺得不枉此生

香港樓市爆，跟本唔影響班有錢人同中共佬，大家真係諗多左。佢地本身就已經Full Pay就更加冇影響，對佢地黎講只係陣痛期，要死要奶野一定係一般靠供嘅小市民，佢地先係受唔起個波幅嘅大多數。

可唔可以告寫果個人散播謠言

其實我唔明 點解樓市跌
銀行會死

個物業變相銀行持有

要求是10%存款。香港未償還樓按總金額約12,000億港元，不包括二按、相關私人信貸和發展商貸款。2019年3月30日執筆時，香港銀行業結餘只有約540億。

up 乜尻
要求用存款計喎

你個540億係銀行體系結餘
只係持牌銀行放喺金管局戶口嘅錢淨係幾多
唔代表銀行只得得返呢個數額嘅流動性

你其實講得好正確，正常係房地產賺到錢，應該會投資去其他地方。
但香港就係唔正常果隻，賣夾萬賺到都係去買更多嘅夾萬
佢出糧俾幫佢整夾萬班工人，份糧又係大部份去哂夾萬度
大部份家庭儲蓄好耐，都要天價買個夾萬，重要分期付款
香港人太多人唔識咩野叫風險管理啦
所以樓市一爆就等於消滅左一堆人大量嘅財富，
之後消費大減，大部份行業受影響，薪金下調，
又唔係冇係香港發生過，重要係九七之後發生，
中共點唔俾個市爆呢？唔好以為同班官一條船。

楊鳩頭係世界末日撚
沈大師只係鐘意同主流打對台

柒咗又唔認
條友正廢柴

冇詳細睇佢篇痴線文，佢係唔係香港人黎？

佢移民咗去美國
佢當年喺香港冇買樓，移民咗美國亦都冇錢買，喺果邊都係一個窮撚

Uncle 楊的亢奮藥

湯文亮博士
紀惠集團行政總裁
2013月1月22日

在電視上看見著名環法冠軍單車手岩士唐接受黑人女主持訪問，一臉落寞。原來內容講及岩士唐自己服用興奮劑，在他之前，加拿大短跑好手賓莊遜，美國金牌女短跑手鍾絲亦曾服禁藥。但他們沒有好似岩士唐一樣接受傳媒訪問，更談不上以自己的事來警剔世人，所以岩士唐仍然值得尊重。

當看電視的時候，有一位住在美國姓楊的Uncle打電話給我，他說﹕你今次發達。我知道他講反話，於是問﹕我怎樣發達？他跟著說﹕你應該多謝我，雖然我在美國租樓住，但身在胡邦心在漢，仍然非常關心香港的事，並且不時寫文章評論香港樓市，政府一定要出招，務求打「冧」樓市，而我不停呼籲，最近亦有回報，我曾經叫香港政府設空置稅，說了很多次，現在C.Y.及其他官員說會考慮。我又問﹕這與我何干？你說我發達，若果設空置稅，我亦是受害者，怎樣發達？

你說你已準備資金，在樓市下跌時入市，大撈一筆。現在政府出招，樓價必下，你怎麼不發達？我答﹕Uncle，我不是你想像趁樓價下跌大撈一筆，將自己的快樂建築在別人痛苦身上的人，這些人是變態，或者服了亢奮藥，見別人痛苦才興奮。

我這位Uncle可能真的是服了亢奮藥，經常語無倫次，有時，講理論亦要講戰績，他為了維持樓價必會下跌理講，在香港不買樓，移居到美國亦買不起。若果當時香港有樓，移民時賣了它，得一大筆錢，在美國買樓如蛋糕一件。由於冇樓，始終耿耿於懷，終日希望香港樓市下跌，在這種情況下，類似我Uncle的人就要不斷酗酒或服興奮劑來麻醉自己。

「喂」，Uncle突然大喝一聲，你究竟有沒有聽我講說話？我當然答﹕有，有，有。他說﹕我想今次樓價必定大大鑊，豪宅大約會跌至5,000元一呎，「吓？」，我說﹕真是好大鑊。不過，若果樓價跌，政府一定會取消那些打擊炒樓措施，不但會減慢下跌速度，甚至止跌回升。Uncle正式地答﹕若果樓價下跌，正如遠洋郵輪啟動，一時間亦不會止跌回升，莫講說收回那些招式，甚至加碼亦不會回升。我問他﹕究竟對你有甚麼好處？Uncle答﹕這是學術上成果，你這些俗人是不會明白。

我又問Uncle，美國有沒有空置稅？他沒有回答。當然沒有，美國如此多大學城，在那些城市，業主是靠學生租金維持生活，不過，一年只能夠租出9個月。若果設空置稅，暴動都似。其實，類似Uncle楊的香港移民非常之多，離開以後就希望香港淪陷，愈是不好消息對他們愈亢奮，C.Y.每一次出招他們都會說香港樓市必「冧」，非常亢奮。但是見香港樓價不跌反升，就變回隔夜油條，這種不合理分析經常在互聯網上散發，使人誤會香港樓市是處於一個非常危險的情況。我只希望經已移民離開的人，香港始終是閣下的根，或者有朝一日，會重投香港懷抱，這樣，又何需經常出口惡言，咀咒香港的業主。

唔知住美國定加拿大

連香討都笑9佢，估唔到連登都有人post 佢

有無人聽過楊衛隆?????

呢兩日爆左單張超雄日事件,事件就係呢位楊生入去佢facebook page睇下原來係傻淡一名,愈睇佢D淡post愈好笑
但美股日日破頂,恆指上3萬點之後已經好似無再出聲

邊個弱智寫架

信個個更弱智

有邊次跌之前有人驚㗎
次次都係殺你一個措手不及㗎啦

條友在美國，你咪告囉

認真 而家嘅時勢有咩發生先會大跌

楊uncle又寫2017年底開始企業利得稅狂跌黎證明美國經濟唔好，要打貿易戰打出生路

呢條友咪同條 楊x隆一樣

垃圾一名，佢試過講錯野，我指證佢，佢唔聽之後block我

睇完之後只有一個感覺

如果佢一早唔係香港, 咁佢就唔識香港銀行體制好合理,
但就唔好吹到好似好熟咁

如果佢仲係香港, 咁就返去讀多幾年書先

但人地有錢佬 大把樓賣 收租
仲可以執中環中心平貨
你個楊乜乜 租人樓住仲話益人發達
真係妄想症

打仗唔輪到我地，大陸市又唔影響我地，美市又唔影響我地。
大陸又唔會突然停哂水，即係要爆都係香港人自己玩爆

知唔知係佢家姐唔係佢的

佢走出來沽名釣譽

經濟熱先加到息

加息？你想班地產商同商家佬死咩？

樓爆講左十年，幾時爆？
我淨係見到爆嘅只有淡友
早三年買樓都上晒岸，莫講話再早d果班

得啖笑

完全on9.
有冇少少econ常識 夠膽死出嚟寫文

銀行係有權去即時call返差價
咁當然，銀行唔多去行依個right
只要佢頂得順，佢都唔想玩call loan嘅

近十年有幾多單call loan?
2008年有幾多單？

笑撚死條友應該係無google過一味鳩吹，同維園阿伯無分別

佢隱性親共，所以不睇也罷

諗清楚你講緊咩野先啦 E家唔係講緊匯率呀

點解D人硬係要將所有事推向官商勾結，地產霸權到諗。

點解銀行要死都唔加息？好簡單，因為銀行有太多無息／超低息資產。係finance 101 有提到，所有資產都有TIME VALUE， 現價=期未價／折現率 。 折現率某程度上=息率 。 萬一加息，折現率上升，銀行大量低息資產會貶值。現金因為加息既原因，繼續借唔出，甚至愈來愈多無用既現金，減低股東回報率。

SEC 應該要做下規管，好多人係網上到鳩UP 24(沒X兒，楊XX)，唔識扮識，其實好影響市場效率

最簡單講法，跟本銀行港元水浸中，一來佢要狂借出去先賺到錢，二來佢加息最大影響唔係供樓，而係商家佬周轉。

跟本唔需要印，了解下中共個金融系統，一堆地方銀行亂咁借錢俾地方政府、官員、大企追GDP，去起公園起石像，錢都只係一堆戶口入面嘅數字黎。

成篇文自相矛盾

咁既然班人係有能力還錢，點解佢會頂唔順要call loan ?，佢啲錢keep住收返架嘛

都話左加息最大影響係銀行自己
案例1： 長實向HSBC 借貸100億，1年後還，利率5%。 現息率3% 。 銀行資產為： 100*1.05/1.03 = 101.94 ， 盈利為 1.94億

案例2：銀行大幅加息，息率為10%, 銀行資產=100*1.05/1.1 = 95.45 ， 盈利係 負 4.45億

補充一句，借貸年期愈長，效果係複式倍增。如果息率升到10哩，我諗全球銀行齊齊破產

你先出去睇下個世界啦，借貸無生產力
返中學讀下econ先衝出黎柒啦

下次樓爆代表香港已經永不返身

又話條友做ibanker 黎既， 吊那星 。

上一代咁撚多垃圾

而家係將大陸公司ipo,再借美元垃圾債拎返去大陸印
人仔，仲有堆國債比mpf接貨

係好多香港人都永不翻身，香港本身？
俾中共國當係曼克頓加長島咁玩咁用。

如果順住個勢，
一半人都可能成為佢地口中嘅"香港市低端人口

意思即係MPF買左好多人仔僓都唔係國債，而係企業債？

如果銀行無錢嘅，佢咪要call loan去keep返啲錢令佢capital reserve去正常水平
例如公司壞帳急劇增加
又可能銀行覺得未來樓市會急跌，失業率會上升，佢咪寧願收咗你層樓先，好過未來take risk

係咪youtube個件經濟佬

咩匯率姐，我問外債喳嘛

E家係講緊銀行，你問外債做咩

你唔係以為香港銀行問左美國借好多錢下嘛

岩,但e家香港係一定要支爆先會霖

佢連個現代社會係點運作都唔知
係佢眼中啲企業既資本全部都係自己賺返黎

外國有外幣存款。所以我係問萬一佢地對香港冇信心要走，銀行有冇外匯儲備俾？
我依加都唔係講港幣，係美金。銀行夠唔夠美金俾？

2月份，香港銀行外幣存款係6,697,333(百萬港元)
外幣貸款係3,902,466(百萬港元)
存款遠高於貸款

你可以話，如果所有存戶同時擠提，
銀行即時係無足夠現金支付

但呢個係全世界都一樣

真係笑到痴線

要揾，但我印象唔少
借美金還人仔資產(抵押)比你
呢d唔知點計條數

貸款可以用嚟還債㗎咩？
我以為淨係儲備先至係用嚟支付提款

銀行有100元存款，貸出60元，
即係有成40元現金隨時可被存戶提走呀

香港外幣個貸存比仲低過港元呀

我建議你番去讀下咩叫聯繫匯率，金管局仲有過萬億外匯基金票據，點爆法

點解樓價跌就會bad debt?銀行冇計DSR?
點解銀行結餘會等於法定儲備？
點解講儲備唔會提basel?
佢有冇睇銀行既年報而家香港大部分銀行既first tier capital係幾多？

就算真係香港核爆，全部美元存款一夜間比人拿走哂，香港銀行都未死得。

其實就算真係擠提，10% 都已經好誇張，唔好講100%

好奇一問
銀行儲備得返540億, 假設香港有700萬人
54000000000/7000000=7714
即係每個人去銀行度攞8000蚊, 銀行就會冇錢擠提??

銀行體系結餘係香港銀行放係金管局既錢，只係好少既一部份。

你唔好俾條廢老誤導啦
銀行體系結餘係每日收市，銀行放在金管局用唔著既錢
2008年之前既「正常」時間，得幾十億一日
近十年唔正常，多既時候上2000億

家下五百幾億都係多，代表銀行仍然水浸

要比較貸款是否「過多」，要睇貸存比率
港元個貸存比低於90%，即銀行收100元存款，借出不足90元
單以數字計係好健康

依家係因為啲人喺香港借(平)錢買美金賺息差....都仲未計外匯儲備足夠買全香港整個 Cash Flow N times.

不過我諗再重要啲嘅問題係, 有啲咩方法令到連燈仔嘅知識水平提升. 例如啲 Bank 101 , 最好全廣東話全中文 ( 佢哋英文水平太差 ) .

佢哋唔使識晒 ( 因為事實上都冇可能冇人會識得晒 ) 但係起碼見到呢啲夠噏 文即刻會起疑.... 唔使一見到就喺度打飛機.

死左條心，冇人會睇，我見識太多人攞副家身去炒股，連聯儲局都唔知道係咩野黎。

講得啱
佢地問題唔係唔識 而係唔用腦餵到埋口就食

睇到呢啲文唔會諗情況咁惡劣金管搞乜
見到啲詞彙自己明明唔識都唔會查靠估
金管網頁有晒年報季報統計數字唔會去睇
喺fb ig forum share出嚟餵到埋口嗰啲就照單全收
甚至comment 都唔會碌落去望下
食完畀like轉發好似病毒咁散播

除咗香港銀行嘅儲備高之外，港幣都好安全

港幣有100%儲備， 中銀渣打匯豐每印7.8港幣就要放1蚊美金喺金管局度， 除非話美金玩完， 唔係港元都唔會有事。講真如果美金爆咗全球都死啦

外幣存款係6,697,333(百萬港元)

>>>

外幣貸款係3,902,466(百萬港元)

乜咁難明咩

貸款唔可以即時收返，而存款可以即時攞返，意味貸款根本唔可以攞嚟支付提款。
所以我唔明點解要比較存款同貸款，我關心嘅係還債能力。

出自聯儲局把口，會唔會好笑咗d?

其實好多外幣貸款係以100%外幣存款做collateral 又或者係100% cash back即SBLC/BBLC/LG etc. 銀行有charge係個deposit有乜問題可以即刻offset佢

還債能力同提款有乜關係？

其實呢度好多comment d人都根本對銀行冇認識

係，銀行係any time可以call loan因為offer letter有個MAC (material adverse clause) for uncommitted loan(committed 另計），但點解條loan current情況下要call佢？liquidate 個Collateral唔係講2句 人地有分primary way out 同secondary way out,你野野secondary way out人，你估MA會當冇事發生

仲有retail mortgage 個d間間都portfolio manage架啦，年年都會stress下個盤，唔好當d banker on9先得架，真正危個d係POE,cross border loan個d，re-financing risk 嚇死你

巴打，想請教一下，以你印象所及，香港沙士期間咁多負資產，係咪香港銀行一般都只要業主有繼續供樓又無點遲Repay，一般都係唔會call loan?
因為我印象中無乜係聽過負資產一定call loan，不過唔肯定就想請教一下。

想請教
咩係核心資本？

槓桿率(6697333-3902466)/6697333 =41%

Basel regulations 要求係 8%

明未？

銀行嘅還債能力同存戶提款嘅關係，以你嘅專業知識我諗你唔使問我。
我係問緊當大量外幣現金離開香港，
1.銀行系統又冇咁多cash，有咩計？
2.如果銀行體系冇美金，港元用咩支持？

我冇經歷過97同03，個時學生哥一名

但其實呢d所謂負資產係LTV問題（loan to value)，即係我loan o/s大過你舊磚個value,所以為左meet mortgage loan個LTV requirement 有機會要補個差價，即係要你repay一部份loan去run down個LTV,問題係絕大部分人有呢個現金去補，但呢d係大型經濟事件，唔會只有一，兩個case,而現行hkma prudential measure銀行mortgage loan即LTV係6成，要假設摟價跌超40%先有機會trigger,而銀行call 唔call可能要視乎自己個balance sheet(call loan = NPL)同MA點指引，因為大家係跟佢

利申，9 up,唔做開retail

清楚哂
獲益良多

你都係睇一睇唔知中三定中四經濟同香港銀行體系有關嘅topic先啦 睇完應該可以解答你自己九成問題

邊個課題？我去睇下